羅冠聰對受訪節目下架感驚訝 冀港台高層慎重檢視決定

香港電台早前播放特備直播節目《2020立法會選舉延後之戰》後，無法在港台網頁重溫。港台發言人時表示，由於有消息指節目其中一名受訪者因涉及觸犯國安法被警方通緝，因此暫時安排節目下架。

已離開香港的前香港眾志創黨主席羅冠聰說感到驚訝，質疑警方從未確認通緝消息，又質疑即使被通緝，是否等於沒有權利受訪，希望港台高層慎重檢視下架決定，以「對得住」他們的新聞專業。

羅冠聰於社交網站回應時指，節目只提及延後選舉及外國例子，不涉及《港區國安法》，認為節目下架只是單純因為被通緝，質疑是否警方隨意通緝一名海外人士，香港的傳媒就要全面噤聲。

羅冠聰指訪問期間，港區人大代表葉國謙即場表露不滿，質疑港台是否因應親中人士的投訴而決定下架，反問新聞應該服膺政權框限，還是求真及監察權力。